成習清洗異己陪葬者 中共炮製金融冤獄

2018年10月05日

成習清洗異己陪葬者
中共炮製金融冤獄

劉希泳 君怡酒店老闆

就在馬雲宣佈要退休的前三天，9月7日，天津法院審訊香港尖沙嘴君怡酒店前東主劉希泳被吉林延邊檢察院刑訊逼供至死案，該案黑幕重重，但據悉劉希泳捲入了中共高層權鬥。近幾年內地富豪們出事，多因涉足中共政壇渾水，成為習近平清洗異己、打擊政敵陪葬者。有內地法律界人士感慨稱，今日中國的私企老闆們不是死在監獄，就是在通往監獄的路上。

劉希泳案受海內外關注，除因他是港商，更重要的是其妻劉芳菲是中央電視台國際部主播。

2017年初，丈夫被秘密帶到東北延邊審訊、刑訊致死後，劉芳菲「冒死」在微博表達痛苦，引外界關注。9月7日開審時，她白裙黑衫、素顏旁聽，懷抱丈夫遺像，當被告出庭時，她站起對被告高舉丈夫遺像，表示憤怒。

案情透露，他被刑訊時檢方手段殘暴，膠帶纏口、鑰匙捅腳心、頭腿摺叠審訊4日，終令他死亡。劉希泳因何被刑訊至今是謎，有報道指他涉向中共權貴家族行賄，充當政要們的白手套。

劉希泳之死，是習近平時代大批內地富豪「出事」的典型案例之一。中國「官商合流」的體制讓商人得到官員加持庇護生意才能發達，而官員需要財富支持以求主政一方出政績，同時官後代及親屬藉商人斂財。

更有甚之，官商攜手干政，例如2015年內地股災，被指是反習聯盟策劃的一場「金融政變」。

曾成傑因維穩槍斃

命運如劉希泳者還有大連實德前董事長徐明，2015年12月突傳他在獄中心臟病發身亡，徐靠巴結薄熙來富甲一方，是內地政商勾結、一榮俱榮、一損俱損例子。

還有江西「氣功大師」王林，王曾與中共政要相交甚篤，包括中紀委前書記吳官正、前外長錢其琛、兩任全國政協主席李瑞環、賈慶林，以及江澤民胞妹江澤玲等，王在獄中離奇死亡，令他與政要間的秘密成了永遠之謎。

湖南三館房地產集團前總裁曾成傑，曾被評為「中國企業改革十大傑出人物」，當年他獲官方支持向民間集資搞建設，不料官場輪替後新官反對，資金斷鏈，投資者聚眾鬧事。

當局為維穩以「非法集資詐騙」等罪把他槍斃了事。浙江本色集團法人吳英同因「非法集資」被判極刑，後獲改判有期徒刑，保住腦袋。

過去幾年，因碰到中共政治高壓線而出事的民企富豪大有人在，包括被稱為紅朝第一駙馬的鄧小平前外孫女婿、安邦集團前董事長吳小暉；
「明天系」掌門人肖建華，至今音訊全無；前央行行長戴相龍的女婿車峰、滯留美國不回的樂視前老闆賈躍亭、北京盤古大觀實際控制人郭文貴；以及在法國旅遊離奇跌死的海航董事長王建等。

馬雲踩在高壓線上

吳小暉被判監18年，有消息指鄧小平家人對吳恨之入骨，其前丈母娘、鄧小平女兒鄧楠曾親自找最高法院要求重判吳死刑。

肖建華則是中共前常委曾慶紅之子曾偉的白手套，曾以30多億元人民幣（下同，約34億港元），鯨吞資產738億（約840億港元）的山東魯能集團，去年1月被公安跨境捉回內地。近日有消息指肖案將在上海開審。

綜觀過去20多年可見，鄧小平、江澤民時代至胡錦濤前半期，富豪出問題主要是經濟問題所致；胡錦濤後半期至習近平這6年，富豪被抓多涉中共政壇鬥爭。

內地知名刑辯律師、京衡律師事務所主任陳有西表示，按照當局金融案的邏輯，馬雲也該坐監；但浙江寬待他，「今天，中國私企老闆們不是在監獄，就是在通往監獄的路上」。

陳有西沒有說出的另一個情況是，2014年當阿里巴巴在紐約證交所上市時，有外媒曾披露阿里股權中至少有20多位中共現任或卸任政治局委員以上的親友。

按此說來，馬雲也是掌握了中共權貴財富秘密的富豪，踩在習近平的高壓線上。

上一則
上一則
毛澤東過橋抽板 私企幾近絕迹

下一則
下一則
出監老闆：搞企業最好遠離政治

毛澤東過橋抽板 私企幾近絕迹

出監老闆：搞企業最好遠離政治

學者轟國企吞民企 劉鶴離場

兩岸專題：共產還魂 民企遭殃習進馬退富豪跟隨？

郭文貴逃去國外是正確

上面堆例子

一堆人

如果係冤獄, 可以慢慢啟奏皇上呀

不是要相信支国有完善信訪制度和公民申訴機制嗎....共享支那人的榮耀

你就冤獄，喺得大陸做生意，沒一個無辜

敦文貴成最大贏家

支那有錢佬冇一個係無辜

港商好心愛國啲搬返大灣區住啦

香港個啲財閥又冇事

誠哥醒撚到

真係服誠哥

本來想講好支持刁大大清算有錢佬
但清算左有錢佬d錢又唔係落我袋..

Between 誠哥hoball